 23:49, 22 февраля 2019
Минобороны отреагировало наобвинения Стокгольма впровокационном маневре Су-27
Министерство обороны России опровергло опасный перехват истребителем Су-27 шведского самолета-разведчика над Балтийским морем. Об этом сообщает ТАСС со ссылкой на департамент информации ведомства.«Экипаж российского истребителя приблизился на безопасное расстояние к воздушному объекту для визуальной идентификации и классифицировал его как самолет-разведчик "Гольфстрим" ВВС Швеции», — подчеркнули в Минобороны.Когда шведский самолет удалился от границы, Су-27 вернулся на базу, добавили в ведомстве. Отмечается, что истребитель подняли из-за приближения неизвестного воздушного объекта к российским рубежам.Ранее министр обороны Швеции Петер Хультквист назвал перехват шведского самолета российским Су-27 19 февраля провокацией. По его данным, истребитель приблизился к разведчику на 20 метров. Он добавил, что это не первый такой случай.
